人生真係好寂寞

時間就得咁多
其實我份人好簡單
鐘意聽歌
放假去商場演唱會追星
週圍行下食下野就夠
可惜我係窮撚
打份萬鳩零蚊工
返六日
星期六d活動都去唔到
租屋五千
再係咁到再大d一定窮
儲唔到錢成世租屋打垃圾工
有時諗值唔值得
或者做地盤賺日薪
倉又係捱
地盤又係捱
係咪
開始諗轉保安
坐又萬六
搬野搬到狗咁又萬六
不過始終過唔到自己
追星真係好正
呢世人冇乜值得自己生存
追星 食甜野 打j 行街
可惜住真係玩死人
唔想到老仲租八十呎
住公屋又過唔到自己
買又好似好傻咁
自己一條友捱一世供
時間得咁多
命得一條
或者咁講
真係承認絕望
承認行唔通
承認可能真係要離開
呢一兩年真係有衝動
返自己大陸個鄉下
睇下有咩打算
不過人慾望係無限
追完一粒星又有另一粒星
到之前粒星又復出返
又要支持佢
去得一場活動
又有下一場
返去又要開ig mon實
或者都係算
當娛樂算
有邊個唔想玩
唔想夜夜笙歌
就算有條件唔使做
玩創左個心
掙大左胃口又滿足唔到個時
盞自己辛苦
其實講到尾都係時間問題
人生匆匆
就算俾哂d時間你玩
到頭來盞自己唔捨得
以前睇情色文學
有篇野講自己後生個陣點癲
晚晚換女換妻
到中年出左變故
離婚冇仔女
由有錢仔跌到基層
人生終有日落幕
去到呢個年紀
相比吃喝玩樂
相比所謂事業
只求生活唔好太狼狽
處境唔好太尷尬
太不堪
就算
當發場夢
人去到呢個年紀只求有安全感
原來亦唔易
相比幸福
人生更多係遺憾無奈
同埋可惜

每個人呢世點過都有唔同既過法
過得到自己咪得 最緊要自己鍾意
唔想係原地咪努力去追
就算最後唔得 我覺得起碼係當中自己都會有啲得著

人一世就講真唔長 點過真係取決自己
共攰之

做人明明好簡單
點解個社會要搞到做人咁複雜
想簡簡單單做人變左有錯咁

小時候快樂是一件簡單的事
長大後簡單是一件快樂的事

完全明白你感受，啱啱grad，岀咗社會幾個月就瘋狂疑懷人生，呢幾個月入面覺得無論做咩都滿足唔到自己咁，每個星期係咁loop，難得好開心到咗星期六日，未享受到就又輪返星期一，揾得又小，好驚儲唔到錢。不過呻吟完要繼續加油呀，難得一次嘅人生唔可以俾世俗變得鬱鬱而終，要一齊揾到樣可以令自己心靈富足嘅嘢做

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》